拖延公佈方案 陳帆：部份係事實

拖延公佈方案 陳帆：部份係事實

港聞

運房局長陳帆在會議開始前與建制派議員低頭耳語。

【本報訊】運輸及房屋局局長陳帆昨動議無約束力的「一地兩檢」議案前夕，再度硬銷一地兩檢，對於有報道指政府故意延遲公開拍板一地兩檢決定，陳帆承認報道部份內容是事實，但不想揣測事實背後動機。特首林鄭昨對立法會未能盡快展開一地兩檢辯論感失望，認為巿民對議員拉布自有公論。

ADVERTISING

稱不想揣測動機

陳帆昨午完成兩項立法會議員口頭質詢後，即主動會見傳媒，再次硬銷一地兩檢。陳帆指，政府計劃2018年第3季高鐵開通時可實施一地兩檢，事先必須完成「三步走」過程，其中一步是在香港進行本地立法，形容立法工作時間非常長和艱難，現時餘下不足一年時間，特區政府須與內地相關單位達成合作框架，再向全國人大常委會尋求批准和通過一地兩檢安排。對於有報道指一地兩檢方案，早於2014年已在內地拍板，但特區政府故意延至今年7月才公佈，陳帆稱指有關報道「的而且確有部份係事實」，但指不想揣測事實背後的想法、動機和思考。

立會昨仍未辯論一地兩檢議案，陳帆指立會是香港民意代表，所以政府讓立會議員就一地兩檢辯論，又相信不會流會，呼籲議員盡量抽取時間留守議會，因議員有責任審議港人關注、對香港前途、發展重要事項。

特首林鄭月娥昨午落區後，對立法會仍未展開一地兩檢辯論感失望，指從來沒信心及奢望在一次會議通過方案，估計兩次會議、每次兩日才能通過。林鄭又指政府有見及此，已於上周三主動終止印花稅條例修訂草案，證明當初決定有理據，又稱對於反對一地兩檢的議員拉布，「社會自有公論」。

■記者林俊謙

相關新聞

政府派「狗仔隊」 監察議員出入
港聞 4小時前
150人集會 轟京藉高鐵延伸權力
港聞 4小時前
內地口岸區被揭設保安員宿舍
港聞 4小時前
銀行業修例草案首讀後 要求即時審議泛民突襲成功 阻一地兩檢辯論
港聞 4小時前